%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item On donne $A=\dfrac76+\dfrac{11}3\times\dfrac54$. Calcule $A$ et
  donne le résultat sous la forme d'une fraction la plus simple possible.
\item Soit
  $B=\dfrac{3\times10^5\times2\times10^{-2}}{8\times10^4}$. Donne
  l'écriture décimale puis l'écriture scientifique de $B$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\[\Eqalign{
A&=\frac76+\frac{11}3\times\frac54\kern0.1\linewidth&B&=\frac{3\times10^5\times2\times10^{-2}}{8\times10^4}\cr
A&=\frac76+\frac{55}{12}&B&=\frac{3\times2\times10^5\times10^{-2}}{8\times10^4}\cr
A&=\frac{14}{12}+\frac{55}{12}&B&=\frac{6\times10^3}{8\times10^4}\cr
A&=\frac{69}{12}&B&=\frac68\times\frac{10^3}{10^4}\cr
A&=\frac{23}4&B&=0,75\times10^{-1}\cr
&&B&=0,075\mbox{ \'Ecriture décimale}\cr
&&B&=7,5\times10^{-2}\mbox{ \'Ecriture scientifique}\cr
}\]